過年記得要同手足上翻支香

香港的露天焚燒活動：

空氣污染管制(露天焚燒)規例禁止多項露天焚燒活動，包括：

i) 按露天焚燒方式處置建築廢物；

ii) 按露天焚燒方式清理地盤，以供進行建築工程；

iii) 按露天焚燒方式處置輪胎；及

iv) 按露天焚燒方式回收金屬。

至於其他露天焚燒活動，必須取得露天焚燒許可證，方可進行，但下列獲豁免的露天焚燒活動不在此限：

(i) 按風俗或宗教儀式，或在節日或慶典上，為先人或神靈獻祭而燃燒香燭冥鏹、祭品或供物；

(ii) 為煮製人吃的食物而生火，或為康樂用途而使用木頭、煤炭或少量生火劑生火；

(iii) 政府防火部隊或機構為進行防火的測試、訓練或教育活動而生火；

(iv) 為除草、土地消毒、滅蟲或在郊野燃燒以開闢隔火道而焚燒地上種植的農作物；及

(v) 環境保護署署長認為事態緊急，為確保公眾安全起見而必須露天焚燒。

不過點香燒完記得幫手清理 如果唔係比人罰1500就唔好啦
但係假如注香未燒完或者拜祭途中有人畜意破壞
可以告摧毀或損壞財產
大家唔好唔記得半年黎咁多位手足

德美 聯署 整合

推